港鐵員工發信撐抗命

港鐵員工發信撐抗命

有港鐵職員曾在列車內貼上「光復香港 時代革命」標語。圖片由受訪者提供

【本報訊】港鐵在反送中運動中失卻中立，受中共黨媒施壓全面跪低，惹來「黨鐵」罵名。有署名「一眾港鐵員工」人士發表公開信，並附上多張在港鐵範圍內拍攝，附有「五大訴求，缺一不可」口號的相片，表明黨鐵內有一群員工堅持與港人同行。

相關新聞：中醫學生曾憂北上危險 大學倡港實習

斥港鐵配合港府「製亂」

公開信形容「一眾黨鐵公司的港鐵員工」希望與香港人站在一起，緊守崗位，維持社會交通順暢，不問乘客背景，是從事交通事業人士需肩負的責任。不過自去年元朗7.21事件發生後，港鐵公司始終未積極回應，近1,000名車長及車站職員實名聯署表達的關注，聲明批評港鐵官方「未有提出過任何防止或避免再次發生同類事件的方案，反而及後每每成為警方的助攻」。公開信稱在大大小小的抗爭和衝突場合，不少前線同事會安慰撤離中的市民，信中節錄部份職員與市民溝通的真實對白︰「唔使驚呀，仲有車㗎，畀呢班車走咗先啦，後面嘅人一定有車走」，「香港人加油！請大家代我行落去」，「香港人，你哋要平安返屋企，齊上齊落」，公開信強調，「港鐵人一直都是香港人」。

有份參與撰寫聲明的港鐵員工向《蘋果》表示，各部門中均有前線員工不齒港鐵淪為黨鐵，又指港鐵早前提前收車，又聲稱大學站要近乎重建，明顯就要配合港府「製亂」，公開信要表明前線人員對黨鐵的不滿。

日期：2020年1月12日 星期日

旺角:和你Jam2.0
香港酒店工會 + 香港音樂人工會 招募會員聯合街站
時間 ： 1200-1400
地點 ：旺角地鐵站E出口

灣仔:《臨時自治區》座談會+新書派發
時間 ： 1400-1600
地點 ：灣仔艺鵠書店ACO Books

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(已獲不反對通知書)

屌你! 黃色經濟圈根本影響唔到d資源分配!
不過無所謂
因為學波蘭人將抗爭融入生活先係目的
明明好成功,我哋錯咗重點啫,調整心態就得

港鐵D車長仲黃過所謂D前線好黃

之前罷工又係車長搞

站內抗爭

根本係啲港豬職員嫌煩 所以話前線多線黃
叫人唔好搞到佢

Connect 二線黃絲

除咗黨鐵有員工支持手足之外，一向充斥藍絲廢老全職車長嘅狗巴亦有深黃合約時薪車長堅定不移企係手足果邊

佢係九廠大後備嚟，手足記得多多用現金懲罰佢架車

光復香港
時代革命

唔想放棄任何地方既手足……

Push

黨鐵前線好多黃